\documentclass{beamer}[10pt]
%\setbeamercovered{transparent}
\usepackage[french]{babel}                                 % normes typographiques
\usepackage[utf8]{inputenc}                                % les accents
\usepackage[T1]{fontenc}                                   % caractères francais
\usepackage{times,amsmath,amssymb}
%\usepackage[framed,amsmath,thmmarks]{ntheorem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\setlength{\columnseprule}{0.09pt}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{listings}
\usepackage{cite}
\usepackage{alltt}
\usepackage{bussproofs}
\usepackage{cancel}
\usepackage{xspace}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usepackage{calc}
\usepackage{boites}
\usepackage{array}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}          %tableaux de plrs pages
\usepackage{multicol}
\usepackage{cancel}
\usetikzlibrary{positioning,trees}

\tikzset{onslide/.code args={<#1>#2}{%
  \only<#1>{\pgfkeysalso{#2}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
}}

\tikzstyle{highlight}=[red,draw,circle, thick]
\tikzstyle{highll}=[red,draw,circle, thick]
\tikzstyle{blu}=[line width=0.25pt,white]


\mode<presentation>
{
\AtBeginSection[]{
  \begin{frame}{Sommaire}
  \small \tableofcontents[currentsection, hideothersubsections]
  \end{frame} 
}
  \usetheme{Montpellier}
  \setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading][bottom=red!4,top=blue!30]
  \usefonttheme[onlysmall]{structurebold}
  \usecolortheme{rose}
  \useinnertheme[shadow]{rounded}
  \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
  \setbeamertemplate{footline}{
    \leavevmode%
    \hbox{\hspace*{-0.06cm}
      \begin{beamercolorbox}[wd=.2\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
	\usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor%~~(\insertshortinstitute)
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.6\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{section in head/foot}%
	\usebeamerfont{section in head/foot}\insertshorttitle
      \end{beamercolorbox}%
      \begin{beamercolorbox}[wd=.2\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{section in head/foot}%
	\insertframenumber{} / 28\hspace*{2ex}
        % 31 au lieu de \inserttotalframenumber
      \end{beamercolorbox}}%
    \vskip0pt%
  }
}

\setlength{\columnseprule}{0.0pt}
\lstset{ %
basicstyle=\footnotesize,
language=Caml,
 morekeywords={filter, =, |, ;}
}

\hypersetup{
  colorlinks,%
  citecolor=black,%
  filecolor=black,%
  linkcolor=black,%
  urlcolor=black
}

\definecolor{grey}{rgb}{0.95,0.95,0.95} 
\definecolor{rouge_sombre}{rgb}{0.8,0,0}
\definecolor{rouge}{rgb}{0.6,0,0}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.4,0,0.2}

\newif\ifnocomment
\newif\ifnohint
\nocommentfalse
\nohintfalse
%\nocommenttrue %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\nohinttrue %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\newtheorem{theoreme}{Th\'eor\`eme}
\newtheorem{proposition}{Proposition}
\newtheorem{propriete}{Propri\'et\'e}
\newtheorem{lemme}{Lemme}
\newtheorem{corollaire}{Corollaire}
\newtheorem{axiome}{Axiome}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\definecolor{orange}{rgb}{1,0.5,0}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0,0.2,0.4}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.4,0.7,0.4}

\title{Grain de Cell}
\subtitle{Présentation du projet}
\author{\'Equipe Grain de Cell}
\institute{ENS de Lyon}
\date{Jeudi 5 janvier 2012}


\begin{document}
\begin{frame}
 \maketitle
\begin{center}
  \begin{small}
    \texttt{http://graal.ens-lyon.fr/graindecell}
  \end{small}

\end{center}
\end{frame}

\section{Introduction}

\subsection{Le projet}
\begin{frame}
  \frametitle{Le projet}
  Grain de Cell est un projet informatique mené par 6
  étudiants de
  l'ENS de Lyon durant l'année de M1:
  \begin{itemize}
    \item Vincent Cohen-Addad;
    \item Lucca Hirschi;
    \item Ann Johansson;
    \item Guillaume Lagarde;
    \item Antoine Plet;
    \item Thomas Sibut-Pinote.
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[plain]
  \frametitle{Grain de Cell?}
  \begin{itemize}
    \item<1-> Grain de Cell est un \alert{jeu} basé sur la programmation d'une
   \alert{intelligence artificelle}.
    \item<2-> On programme des \alert{cellules} que l'on introduit
      dans un \alert{univers persistant}
      contenant déja des cellules d'autres joueurs.
    \item<3-> On regarde le monde évoluer avec notre cellule en temps
      réel dans une \alert{interface 3D}.
 \end{itemize}
\end{frame}

% Musique plus 30 secondes de cellules qui bougent dans le monde en
% décrivant informellement
\begin{frame}[plain]
  \begin{center}
    Tout ça?\\\hfill\\
    \tiny{(Démo)}
  \end{center}
\end{frame}

\subsection{Pourquoi Grain de Cell}
 % motivation à quoi ca sert, pour quoi il faut nous rejoindre
\begin{frame}
  \frametitle{Aspect ludique}
todo (Ann?) : rigolo, casse tête, jeu multi, s'essayer à l'intelligence
artificiel, etc ??
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Aspect pédagogique}
  \begin{enumerate}
  \item<1->\alert{Programmation}: todo (Ann?) de la prigrammation ludique: on voit
    directement ce qu'il se passe (ça vie...)
  \item<2->\alert{Biologie} : todo (Ann?) experimenter la spécialisation des
    cellules (pipo-lol?)
  \end{enumerate}
\end{frame}


\section{Description rapide du jeu}

\subsection{Le monde des cellules}
\begin{frame}
  \frametitle{Description rapide du jeu}
  Le jeu, les règles, les cellules
todo (Lucca \& Guillaume)
  % Lucca

\end{frame}


\subsection{La programmation d'ADNs}
\begin{frame}
  \frametitle{Le langage de l'ADN}
  % Guillaume
todo (Lucca \& Guillaume)
\end{frame}


\section{Rajoutons une cellule}
  % on se connecte, on écrit un code super simple, on regarde, on
  % ajoute, on regarde et on efface
  % L'occasion d'expliquer tous le processus + interaction avec le
  % serveur

  % Vincent
\begin{frame}
  \frametitle{Le code}
Cool on a créé un langage simple...
todo (Vincent)
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{On se connecte}
Cool, le serveur tourne sur graal en permance et gère des clients...
todo (Vincent)
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{On ajoute}
Cool, le code est envoyé puis compilé (langage CEL -> C++) comme ça
pas possible de hacker le monde des cellules car la compilation est
bien faite.\\
Cool, le code exécutant l'ADN de la cellule est ajoutée dynamiquement
au monde qui tourne. \\
todo (Vincent \& ??)
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{On regarde}
Kiff sur OpenGL\\
todo (Vincent)
\end{frame}


\section{Créons une bonne cellule}
% Bataille enragée entre des cellules connes (nombreuses) et une
% cellule tuée

% Antoine & Thomas
\begin{frame}
  \frametitle{Premiers pas}
  todo (Antoine \& Thomas)
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Mieux}
  todo (Antoine \& Thomas)
\end{frame}
\begin{frame}
  \frametitle{Encore mieux}
  todo (Antoine \& Thomas)
\end{frame}


\section{Comment nous rejoindre}
% Ann
\begin{frame}
  \frametitle{Moyens de communications}
  todo (Ann): site, mailist, forum etc...\\
Dire qu'une doc complète est en ligne.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{fin...}
todo Merci et tt le blabla et
\begin{center}
     \texttt{http://graal.ens-lyon.fr/graindecell}
\end{center}
\end{frame}
\end{document}
